冯诺依曼结构的计算机硬件逻辑组成中，不包含以下哪个模块（）
正确答案: A   你的答案: A (正确)
编译器
控制器
输入设备
输出设备

下述算法的时间复杂度为（）
 intfact(int n) {
       if (n <= 1) return 1; 
       return n * fact(n-1);
 }
正确答案: B   你的答案: B (正确)
O(log2n)
O(n)
O(nlog2n)
O(n^2)

在现代Linux 系统和 Windows 系统中，如果希望可以在任意目录下直接通过输入文件名 运行一个程序，需要把程序所在路径添加到哪个环境变量里面？（ ）
正确答案: B   你的答案: B (正确)
PWD
PATH
SHELL
EXEC

小米有品的消费记录分别为900，512，613，700，810，若采用选择排序算法对其进行递增排序，则第三趟排序结果为 （ ）
正确答案: C   你的答案: C (正确)
900 512 613 700 810
512 900 613 700 810
512 613 700 900 810
512 613 700 810 900

关于inline函数的使用，以下哪些选项的描述是正确的（）
正确答案: B C D   你的答案: B C D (正确)
在一个.c文件中定义的inline函数可以在另一个.c文件中使用，且如果小于10行，编译器会把inline 函数展开，发挥其性能优势。
inline函数应该简洁，如果语句较多，不适合定义为内联函数
inline函数中，一般不建议有循环、if或switch语句，否则，函数定义时即使有inline关键字，编译器也可能会把该函数作为非内联函数处理。
inline函数要在函数被调用之前声明。

假设有一个栈，元素依次进栈的顺序是A,B,C,D,E。下列不可能的出栈顺序是（ ）
正确答案: D   你的答案: D (正确)
E,D,C,B,A
A,B,C,D,E
B,C,D,E,A
E,A,B,C,D

以下关于死锁，描述正确的有? （ ）
正确答案: A C   你的答案: A B C (错误)
有序分配锁资源可以预防死锁
银行家算法是用于检测死锁的
剥夺死锁进程的所有资源可以解除死锁
其他描述都不对

关于主键，描述正确的是（）
正确答案: B C D   你的答案: B C D (正确)
一个表可以有多个主键
主键不可以为空
 建立主键的同时也会建立一个唯一性索引
主键可以包含多个属性，如联合主键

在对信号的进样采样过程中，当采样频率至少大于（）时，才可能完整地保留原始信号中的信息。
正确答案: B   你的答案: B (正确)
最高频率
最高频率的2倍
最高频率的4倍
永远无法完整保留

下面对于进程和线程的叙述错误的是（）
正确答案: D   你的答案: D (正确)
地址空间：进程至少有一个线程，线程共享进程的地址空间，而进程有自己独立的地址空间
进程是资源分配和拥有的单位，同一进程内的线程共享进程的资源
两者均可并发执行
进程是处理器调度的基本单位，但线程不是

下面哪种方法可以避免编译器对结构体进行对齐优化？（）
正确答案: C D   你的答案: C D (正确)
struct {
       unsigned char head;
       unsigned char sector;
       unsigned char cylinder;
};

struct {
       unsigned char head;
       unsigned char sector;
       unsigned char cylinder;
}__attribute__((pack));

 struct {
       unsigned char head;
       unsigned char sector;
       unsigned char cylinder;
}__attribute__((packed));

struct {
       unsigned char head;
       unsigned char sector;
       unsigned char cylinder;
}__attribute__((aligned(0)));

下面关于构造函数和析构函数说法正确的是（  ）
正确答案: A B C   你的答案: A B C (正确)
delete 只会调用一次析构函数，而delete[]会调用每一个成员的析构函数
析构函数的调用次序：先派生类的析构后基类的析构
构造函数的调用次序：先基类的构造后派生类的构造
析构函数的调用次序：先基类的析构后派生类的析构

下列关于继承的描述正确的是?（）
正确答案: C   你的答案: C (正确)
在Java中允许定义一个子类的引用，指向父类的对象
在Java中一个子类可以继承多个抽象类，在extends关键字后依次列出用逗号隔开
在Java中继承是通过extends关键字来描述的，而且只允许继承自一个直接父类
在Java中抽象类之间不允许出现继承关系，所有的抽象类都相互独立

关于Java 中的垃圾回收，下列说法错误的是：（）
正确答案: A B   你的答案: A B (正确)
可以使用System.gc()来显式进行垃圾回收，但是不保证能够执行
因为有垃圾回收机制，所以java 不会存在内存泄漏问题
 GC 是 JVM内部的一个线程，回收无效对象的内存用于将来的分配
创建对象时，GC就开始监控这个对象的地址，大小及使用情况

在Java 的 switch(expression) 语句中， expression 的数据类型不能是（  ）
正确答案: A B   你的答案: A B (正确)
long
boolean
int
String

下面Python3 程序输出结果是：（）
importre 
ext4fs_stats= re.compile(r'Created filesystem with ([0-9]+)/([0-9]+)blocks') 
line= 'Created filesystem with 123/456 blocks'
m= ext4fs_stats.match(line)
print(m.group(0))

C 语言中，static关键字说法正确的有：（）
正确答案: A B   你的答案: A B (正确)
用static修饰的全局变量可以在运行时修改； 
 用static修饰的函数，其内部变量可以传递给其他函数；
在a.c 文件中，有一个 static 修饰的函数，任何情况下都不可能在 b.c 中被调用；
其余说法均不对；

下列运算符中，在C++语言中不能重载的是：（）
正确答案: B   你的答案: B (正确)
>=
sizeof
delete
++

C++文件生成exe文件的正确步骤为（）
正确答案: C   你的答案: D (错误)
预处理、汇编、编译和链接
编译、预处理、汇编和链接
预处理、编译、汇编和链接
预处理、编译、链接和汇编


小汪作为一个有数学天分的程序猿，设计了一套密码生成器来搞定自己的密码问题。
密码生成器由N个槽位组成，槽位的下标为0~N-1，每个槽位存储一个数。起初每个槽位都是0。
密码生成器会进行M轮计算，每轮计算，小汪会输入两个数L,R(L<=R),密码生成器会将这两个数作为下标，将两个下标之间（包含）的所有槽位赋值为i（i为当前的轮次，i∈[1,M]）。
M轮计算完成后，密码生成器会根据槽位的最终值生成一条密码，密码的生成规则为：
（0*a[0] + 1*a[1] + 2*a[2] + ... + (N-1)*a[N-1]) mod 100000009
其中a[i]表示第i个槽位的最终值。
请帮助小汪把他的密码生成器实现为代码。


给出一个二维字符数组和一个单词，判断单词是否在数组中出现，
单词由相邻单元格的字母连接而成，相邻单元指的是上下左右相邻。同一单元格的字母不能多次使用。
例如：
给出的字符数组=
[
  ["XYZE"],
  ["SFZS"],
  ["XDEE"]
]
单词 ="XYZZED", -> 返回 true,
单词 ="SEE", ->返回 true,
单词 ="XYZY", -> 返回 false.
