采用递归方式对顺序表进行快速排序，下列关于递归次数的叙述中，正确的是
正确答案: D
递归次数与初始数据的排列次序无关
每次划分后，先处理较长的分区可以减少递归次数
每次划分后，先处理较短的分区可以减少递归次数
递归次数与每次划分后得到的分区处理顺序无关

下列排序算法中，平均时间复杂度为O(n^2)的排序算法有哪些
正确答案: B
堆排序
冒泡排序
归并排序
快速排序

以下哪种设备工作在数据链路层？
正确答案: C
中继器
集线器
交换机
路由器

在Linux内核中，创建一个文件操作可以使用
正确答案: A
Fopen
Open
Write
Create

关于Redis的概念，下列描述错误的是
正确答案: B
NoSQL是关系型数据库之外的数据库的统称，Redis就是一个NoSQL数据库
Redis以键值对的形式，将数据存储于硬盘中，其所有的key都是字符串类型
Redis的值支持多种数据类型，包括字符串、哈希、列表、集合、有序集合等
Redis提供了对值进行运算的命令，如对集合求交集、并集、差集等

以下哪个是可以执行的CSRF漏洞的修复方案
检测HTTP referer 字段同域

以下协议中，属于分布式系统一致性协议的是
RAFT

在64位的机器上，如下所示的c代码中， sizeof(a) 和sizeof(b)大小分别是多少
char a[10];
char *b = (char*)malloc(10 * sizeof(char));
Answer: 10  8

下列正则表达式不能完全匹配字符串aabbb的是
正确答案: A
a+b?
a{2}b{3}
a+b+c*
[a-z]*

不属于进程间通信的是
正确答案: C
共享内存
信号量 
线程局部存储 
消息队列

Docker底层采用的linux隔离技术为
正确答案: B
epoll
cgroup
inotify
socket

数据结构中，在逻辑上可以把数据结构分成
正确答案: D
动态结构和静态结构
紧凑结构和非紧凑结构
内部结构和外部结构
线性结构和非线性结构

下列功能中，哪一个最好地描述了 OSI 模型的数据链路层
正确答案: A
保证数据的正确顺序、无错和完整
处理信号通过介质的传输
提供用户与网络的接口
控制报文通过网络的路由选择

已知生成多项为;G(X)=X^4+X+1.则信息为1101011111的CRC码为
正确答案: A
10
111
11
101

下列关于linux中kernel space和user space描述错误的是
正确答案: B 
user space不能直接对文件进行写操作
程序代码能手动指定在哪个space中运行
user space不能直接创建进程
user space和kernel space的运行空间是相互隔离的


TCP套接字函数中不会产生阻塞的是
正确答案: B 
Accept
Bind
Write
Read

咖啡店销售系统具体需求为：咖啡店店员在卖咖啡时，可以根据顾客的要求加入各种配料，并根据加入配料价格的不同来计算总价。若要设计该系统可以应该采用哪种设计模式进行设计
正确答案: A
装饰模式
单例模式
原型模式
组合模式


数据库事务正确执行的四个基本要素不包括?
正确答案: C
隔离性
持久性
强制性
一致性


现有1G数据需要排序，计算资源只有1G内存可用，下列排序方法中最可能出现性能问题的是
正确答案: C 
堆排序
插入排序
归并排序
快速排序

在公司局域网上ping www.bilibili.com一定不涉及的网络协议是
正确答案: A 
UDP
DNS
ICMP
RARP

客户端C和服务器S之间建立了一个TCP连接，TCP最大段长度为2KB，客户端C当前的拥塞窗口是16KB，向服务器S连续发送2个最大段之后，成功接收到服务器S发送的第一段确认段，确认段中通告的接收窗口大小是8KB
那么此时客户端C还可以向服务器S发送最大字节数是
正确答案: D
16KB
14KB
8KB
6KB

请选择正确的描述
正确答案: A
静态变量和全局变量是在程序一开始时分配内存的，这部分内存无法回收，直至程序结束
通常来说，在堆上分配内存比在栈上分配内存效率更高
当预先知道待分配内存大小时，就可以直接在栈上分配内存，只要不超过当前操作系统的可用内存大小，就永远会成功
内存泄漏就是指当A程序申请一块内存时，有可能操作系统把B程序的一块内存先交给A程序使用，等A程序结束后再返回给B程序，在内存借用的这段时间内，B程序就产生了内存泄漏
